---
tags:
  - produire
  - évaluer
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Évaluer une production orale avec une grille

<iframe title="ELEA - CAPSULE 3 - EVALUATION" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/3012643a-371a-4b80-abdd-4b7ca7c00bbb" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>

Dans Éléa, l'activité Devoir offre la possibilité de ramasser des productions orales réalisées par les élèves et de les évaluer facilement au moyen d'une grille d'évaluation.

Dans le parcours présenté, les élèves sont amenés à préparer et enregistrer un exposé oral d'une à deux minutes dans lequel ils doivent présenter un astre dans le cadre des enseignements de physique-chimie de 4ème.

## Création de l'activité
Suivant les paramètres choisis dans (l'activité Devoir)(../Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_Activite_Devoir), 

:::tip Enregistrement de la production orale
suivant le [type de remise](#type de rendu) demandé, les élèves ont la possibilité d'enregistrer leur production orale en direct directement dans Éléa et/ou de déposer un fichier son enregistré préalablement. La première possibilité nécessite moins de manipulations de la part des élèves mais peut parfois leur poser des difficultés lorsque le navigateur qu'ils utilisent n'a pas la permission d'utiliser le micro de l'appareil. La deuxième possibilité nécessitera de leur expliquer comment déposer un fichier dans Éléa (un tutoriel est présent dans le parcours présenté).
:::

## Création de la grille d'évaluation
[La grille d'évaluation](#grille d'évaluation) est préparée avant le travail par l'enseignant. Le nombre de critères d'évaluation est libre, de même que le nombre de niveau pour chaque critère et le nombre de points affecté à chaque niveau. Dans le parcours présenté la grille comprend 18 critères afin de faire un retour détaillé aux élèves sur le contenu de leur exposé et la qualité de leur prestation orale. Ici, il a été choisi de rendre la grille d'évaluation visible aux élèves avant le dépôt du travail.

## Évaluation des productions orales

L'évaluation du travail a lieu directement dans Éléa. L'interface permet facilement d'écouter la production orale tout en effectuant l'évaluation qui se fait en cliquant sur les cases de la grille d'évaluation. Des commentaires textuels peuvent être ajouté pour chaque critère ou de manière globale. En pratique il est souvent nécessaire d'écouter deux fois les productions orales afin de renseigner tous les critères de la grille qui est assez longue dans cet exemple.

## Retour aux élèves
([Les élèves ont accès à leur grille d'évaluation)(#feedback_eleve) et aux commentaires de l'enseignant. À noter qu'Éléa offre la possibilité aux élèves, si l'enseignant le souhaite, de soumettre une nouvelle version de leur travail, et d'avoir ensuite accès aux différentes évaluations reçues.


## Accéder au parcours

Exemple : (a venir)(#https://)
